{
  "questions": [
    { 
      "question_id": 0,
      "question": " كيفاش كان يتمثل بعلهامون بصريًا؟",
      "answers": [
        " كان يتمثل كشاب بلا لحية",
        "كان يتمثل كراجل ملتحي عنده قرون كبش",
        "كان يتمثل كراجل عنده ريش على راسو",
        "كان يتمثل كمرأة عندها قرون كبش"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 1,
      "question": "شكونو أريش وعلى شنوا قاعد يلوج ؟",
      "answers": [
        "أريش هو مستكشف يلوج على الإلهة تانيت",
        " أريش هو أمير يلوج على القناع المكشر باش يحمي روحو",
        " أريش هو شخصية غامضة يلوج على كنز عليسا",
        " أريش هو تاجر يلوج على رمز تانيت"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question_id": 2,
      "question": "شكون هو الإله اللي يُعبدو في معبد إشمون؟",
      "answers": [
        "بعلهامون",
        " تانيت",
        " إشمون",
        " حنبعل"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question_id": 3,
      "question": " شنو كانت المساحة الجغرافية لقرطاج قبل الحروب البونيقية؟",
      "answers": [
        "كانو فقط تونس الحالية",
        " السواحل الليبية حتى لشبه الجزيرة الإيبيرية",
        "فقط غرب صقلية",
        " السواحل الليبية حتى لليونان"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 4,
      "question": " شنو هو رمز إلهة الخصوبة اللي يعبدوها القرطاجنيين؟",
      "answers": [
        " القناع المكشر",
        " المبخرة",
        " السفن ثلاثية المجاذيف",
        "رمز تانيت"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "question_id": 5,
      "question": " علاش القرطاجيين يستعملوا القناع المكشر؟",
      "answers": [
        "باش يحميوا رواحهم من الأرواح الشريرة",
        "كزينة في المعابد",
        " كأداة صيد",
        "كسلاح حرب"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question_id": 6,
      "question": " فين يتجمعوا القرطاجنيين باش يتحاوروا و يتبادلوا الأفكار؟",
      "answers": [
        "في المعابد",
        " في السوق",
        " في القصور الملكية",
        "على أرصفة الميناء"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 7,
      "question": " شكونو حنبعل و فين موجود توا ؟",
      "answers": [
        "جنرال روماني في السوق",
        " مستكشف على تل بيرسا",
        "جنرال قرطاجني على الرصيف العسكري",
        " تاجر على جسر السفن ثلاثية المجاذيف"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question_id": 8,
      "question": "شنو هي الثلاثية و علاش هي مهمة لقرطاج؟",
      "answers": [
        " قناع طقوسي للطقوس الدينية",
        "باخرة حرب سريعة بثلاث صفوف من المجاديف",
        "قطعة نقدية تستعمل في المعاملات التجارية",
        " أداة فلاحية تستعمل لحرث الأراضي"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 9,
      "question": "شكون اللي كان يستعمل الفيلة في المعارك بانتظام ويدمجهم بشكل طبيعي في جيشه؟",
      "answers": [
        " رمسيس الثاني",
        " حنبعل",
        "الإسكندر الأكبر",
        " يوليوس قيصر"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 10,
      "question": "شنية الأجواء اللي تسيطر على المعبد حسب الوصف؟",
      "answers": [
        " جو فرحة",
        "جو غامض",
        "جو كئيب",
        "ما فماش حتى جو"
      ],
      "correct": 1
    }
  ]
}
